[警世] Retake升grade 到底有幾難？

怕大家唔想睇長文，我直接講結論：
1. retake升grade好難，因此差一兩分入到大學可以考慮retake，差三四分已經需要驚人的毅力先可以成功。
2. 你要考慮自己今年失利的原因
如果你係因為關注社會運動溫唔到書，retake都可能會成功。
但如果你本身唔適合玩DSE依個遊戲，你重覆落去都唔係一件好事。
3. asso或者去外國可能比retake更好
4. 唔好雙修

詳細的數據分析自己入依個網站睇：

如果諗住retake，記得買卷

簡簡單單 遲一年出黎做野個cost其實已經過十萬
同埋好多人都係自欺欺人, 自己溫書其實係HEA
身邊既RETAKER只有中或英拎2,其他靚GRADE既先可以成功...反而好多讀ASSO既都入到大學,因為讀ASSO時好多人陪住一齊溫書考試

Retake好考意志力
自問自己冇心機捱到8個月自摺生活嘅話不如讀asso算

btw個陣都睇左好多樓主既文 幫到好多手
原來都已經5年了

幫到你就好啦

推

炒中英文就唔好諗retake啦
elective同數學都仲可以諗諗

push

3 升 4 易，4 升 5 難

Same升5分
覺得最緊要享受過程 留適當時間俾自己放鬆 先會喺溫書嘅時候集中到
長期緊張壓力大好難入腦

建議所有想retake嘅人睇咗呢本書先 改變人生
祝大家好運

巴打當年個econ mock真係有用感謝

真 我嗰陣啲frd日日約我打牌
一開頭都頂得住冇玩
不過跟住嗰一兩個月hea咗好多
係後尾鎖埋自己喺間房度先溫返書

睇住自己啲pastpaper越做越好 好有滿足感
不過朝10晚7咁日日溫書真係唔係人人頂得順

入asso算啦，識好多人個個入完asso都升返三大+poly city，可能始終係band1學生

升左4分，但嗰年好難捱，唔係話温得辛苦，而係如果失敗左就唔知自己成年做乜9。問下自己入大學係咪咁重要，如果真係想去做就去，人生仲有好多個一年

Retake係講求 勤力 資質 前學校背景 朋友學習氛圍 對自己能力嘅判斷 自律性 規劃 好多好多
喺做呢個決定之前真係好好諗清楚先

自視過高呢句講得好啱
15-20分呢堆係最多呢類人
佢哋會覺得第一年無出盡力都拎Level 3/4
用成年去操一定好容易拎星
點知最後仆直

奉勸所有retaker都要買卷
理科都要買 當睇到自己答嘅嘢俾人改到勁低分
下次考你就會知要點做 同時都會更加入腦
個人溫書操卷都會alert好多

asso就睇揀咩科 如果係一啲related to中學嘅科
例如ABA ASc 呢類唔需要太大考慮 畀心機讀就得
如果係一啲brand new嘅科
中學無接觸過嘅例如AA ASocSci
咁就要小心啲 因為自己都未必啱讀 多數入完先發覺
不過普遍英文好 喺asso個GPA都會唔錯
所以band1尾嗰堆失手去讀 只要畀心機 入U都唔係咩問題

總結除咗Outlier篇文講嘅嘢之外
我覺得搞清楚自己更適合邊種體制升U都好重要

我係第一年中英二左 第二年同時成功咗 嘅讀寫障礙學生
有咩問我？
問我點解咁弱智請pm

升咗幾多個grade？

最慘係而家自修室都冇埋

屋企嘈啲都溫唔入腦

中 2-》3
英2-》3姐

而家已經無乜人retake

想當年16分升20分
自問蠢 所以溫書溫得好辛苦

有幾難?
M2 3變5** 喎我

呢d po都有打手

你邊年DSE？2019？

係
因為3係2017
個表見唔到我

同意，個人覺得keep住意志係最辛苦，同埋你要肯同你啲酒肉朋友斷六親，最好身邊有個都係會溫書的朋友陪你捱。雖然當年retake第二年都係衰咗，但起碼認清咗好多嘢。

補充番：
第一年：322431
第二年：423444

隔一兩年讀完Asshole唔忿氣淨係考返英文：433444

最後自己衡量下retake為咗啲咩，當年英文真係好差，成個retake花咗八成時間溫英文，但最後都係冇上到，反而其他科正正常常咁分配時間就上到

打你老母手 你睇下本書幾多年前出 個作者幾撚出名先啦 打手 屌你老母 叫你睇本書我有錢收？去圖書館借一分錢都唔撚使俾架

你第2，3點講得好啱，若果依個遊戲唔啱玩，點玩都唔會叻。我自己考過2次ce, 2次al ，每次成績都係比上一次升得極少，搞到我懷疑自己唔適合讀書。後來去到美國讀，我先至發現原來只係香港嗰套唔啱我。

唔係吹奏補習佬但retake真係要搵補習 最好私補 佢地先知你有咩問題從而改進

當年3344333
之後quit sf去retake
1月先開始溫書
咁都升到3分真係勁好彩

一樣retaker 升5分

唉，我身邊有fd best five 22分衰中文拎2，我勸佢讀asso唔聽

好惡喎Ching
叫人去圖書館
姐係圖書館打手啦
想多d人流唔洗咁既

而家疫情嚴重 仲想呃人去圖書館 拉

同你一模一樣，24->31，中文靠運氣5->5**，其他elective、數靠操卷4->5*。

agger
唔好輕易話retake
必需要好自律先捱到果一年
見過好多人都係hea過一年冇升到分
最後又去返asso／hd

所以巴打唔好入llb
真係會後悔㗎
A2諗下擺dental la

會扣分的，無機會了

2017DSE 15分
2020DSE 20分
當年有睇Outliers巴打post

打錯 第二次考係2018唔係2020

希望巴打入到medic
law呢科真係overrated
衷心祝你jupas順利

真 嗰陣retake都係11-12月先做到全力溫書

升咗7分
有冇心得分享?

升左5分
最辛苦係心理壓力，一開始覺得好多野讀，成日逼自己讀書但係retake要一年，日日去逼自己，人都癲，又無效率
心態係幾重要，平常心、有曬計劃就最好

數學、選修科by topic做20年卷，分topic開個word檔copy低所有唔識嘅題目，打notes，起碼睇2、3次務求背到曬啲marking。

因為我之前完全無做過卷，所以分別先大。如果本來有操開，睇下係咪已經達到能力上限，又或者無背熟啲卷嘅model ans。

20201 dse 擾敵 拉!

最恐怖係個壓力 試過retake臨考之前攞到offer 最後求其去考四科 升左三分

retake 只係適合果d 夠分但主科唔得既人去試

因為呢班人理論上係有能力考好番主科，當然，如果超過兩科主科都唔夠分就唔洗諗啦，讀asso 好過

其他唔夠分既人，根本無必要晒時間去retake, several 原因：

1. asso 要學既野同埋考既模式，一定比起dse 少，因為dse 係考三年讀過既野，asso 通常係係一個sem

2. asso 考既野唔係好似dse 咁係度捉技巧，基本上都係真係考知識上既野

3. asso 唔洗受主科dominant 左個成績，就算主科差d, 但對於其他科都唔係咁大影響，overall gdp 都唔會因為兩三科中英文而爛左，因為有成 20幾科比你拉

4. 除非你要讀神科或熱門科，甚至要指定升番咩大學，否則，呢個年代既asso 升大學比例好高，gdp 拎 3已經得，部分理科2.6~2.8都得，講緊八大，係咪ugc 就唔一定。 如果計埋私校，咁真係求其都會拎到一兩個offers

5. 升咩大學，讀出黎去做野其實都只係一張入場券，做左野半年之後，都幾乎無咩人會再理你係咩大學甚至咩科。當然，都係果句，神科或熱門科除外。

仲有 有d 人好鍾意講一樣野
就係話讀asso 要爆分
其實根本唔係

同埋，就算你入到u, 我諗大部分人都會target 2nd up 追hon, 咪一樣係會追分

根本唔會輕鬆左

當年真係幾多下
高登post好多人傾

而家asso入U容易好多

你鳩up啦

我retake個年照hea過

升4分

其實一年時間升唔到grade真係資質問題，

讀pt，每年都有好幾個同學都係高分retaker

過來人 全科retake除左中文 覺得徙時間 結果淨係升elective (理科)，retake谷理科就夠

best 5升左3分，4升5同4升5*

如果屋企唔等開飯，搵少一年錢係冇問題，只係retake本身唔抵玩。

反而我想問

retake嚟讀second degree成數高唔高
dse已經離自己好遠 但喺大專階段學番唔少嘢

我喺Asso入番U 剛剛完year4 但凡事不儘人意
我如無意外third ~ second low
讀IT 但唔喺自己所想 只喺中學讀過 屋企人意願
上年社運到呢年完結 近乎白交學費白讀
而家咁grad搵工除咗博下政府工 都唔知可以做乜

如果可以second degree重新嚟過

你想讀咩先？

ust aero/mech
or
cu archit/elec

屋企有錢就去啦
屋企無錢就搵工啦

唔知自己仲有無能力考dse
猶豫咗好耐而家都未決定
數科/elect 唔太擔心
驚 language升唔升到分

6年前hea考 14分入asso掹車邊入 deg year 3

屋企人問題不大 我家住公屋洗費又唔大

你想入嗰幾科要升幾多分？asso同公開試玩法完全唔同

cu 22~23分
ust 24~25分

升分應該要靠數科/elect
當年中文2 Eng 3
language 升到全4已經喺最好

兩年前考完dse得18分 retake asso徘徊 聽完樓主建議 最後決定讀asso 而家成功上岸

身邊好多fd 16-19分當年retake 最後都只係升得1-2分 所以其實大約呢個range(16-20)既同學們 可以考慮asso 多數呢個分入到去肯勤力讀 一定升得番上u 如果英文2就可以吃力少少

利申 band1英中 dse 334353

恭喜上岸

如果真係retake記得係跟入U想讀既科揀唔好中學覺得邊科簡單就retake邊科

中文 ENG LS如果要各升1分
機會大唔大

232 -> 343

大學讀bba 覺得任何一個course都易過dse中文數通識科幾十萬倍
就算係語文科都係輕輕鬆鬆派grade
特別係中英通識都好難捉摸 範圍太大 唔係話你有溫好多野就一定會出返你熟悉既野 而數學科又好難
所以覺得asso應該都會易讀過retake好多
好多人話engine易升u 唔洗好高gpa 其實係唔係因為engine d grade比較爛 過到3已經算高 所以先比人覺得唔洗好高gpa都入得返u bba點都易讀好多 雖然多數吹水 出到黎好多都乞食

如果要全3應該唔難 畢竟3係接近最低門檻
但你要問你攞到呢個成績之後要點
如果你aim 343 你其他科都要ok先有機升U 唔係嘅好大機會讀返asso ive
同埋retake呢3科基本等於朝9晚6全職做past paper
你要諗下捱唔捱到一年

英文其實可以
有朋友讀band 3 但英文好叻
比學校SBA拉低晒 得4
Retake 5**

我今年已經“讀完” year 4

我之前就係asso升year 3

考嚟係想Second degree轉科

數科/elect 操完可以有5

3 4 3 5 5 5 喺我預期目標

另外嗰3科就math, M1 , Ict
我中學 asso都係讀IT

隔咗幾年你嘅能力應該進步咗嘅

當年我係 2 3 2 2 2 3

唔肯定自己有無能力
年歲又大左 無1820歲班人咁醒目

所以猶豫左成大半年仍然未決定到

由上年停課後就開始有念頭轉科

睇你呢年落幾多苦工架姐，一年咁撚長由零學到5**都夠時間有凸啦

2或者3 retake 係浪費時間
呢個分數基本上無咩温過書都有
又無根底又無讀過書所以一年升grade 極難

5條2或幾個3不如哂時間諗點樣讀專科HD好過
asso 升ugc留番俾一兩科失手讀到書嘅人用(入到概率低要諗清楚)

語文科難升
語文天分, 興趣唔高 拎4, 5 已經封頂

數學嘅就拎4 就見頂

但有天分嘅拎* 就要好努力下 ** 就極講天分

其他理科多啲操 有5* 唔難嘅
但文科就幾難下...

五年前中文1左
下年裸考有冇機會2到

一定有嘅

你有冇睇網頁入面的數據？
中、英、通識level 4升grade百分比大概只有十幾個%

當年大部分3，得一科5，考慮過覺得3升4都唔算太難就去左retake,最後係所有科都起碼升一個grade,科通識仲要3->5* 當年真係好辛苦，日日溫書

second degree可唔可以用bachelor degree嚟報

second degree關dse事？
記憶中dse成績最多連續用2年 所以你係諗住考哂咁多科？

DSE成績無限期

我retake升左4分

雙修，hd個時Sem 1 4.0

有咩想知可以問

可以用mature student身份報
不過佢個case都唔容易收

第N屆連登吹水大會

gpa唔夠
second low

有啊 肯讀就有
我個分同你差唔多 一年升4分
有興趣留tg傾傾？

retake邊科

數學，通識

你咪撚信我中同升分仲多過我 只係唔升分既人仲多
你自己做唔到唔代表人地做唔到

冇圖講乜都係假

我就有圖係手既 不過想知點解你唔信我
係因為你自己retake失敗？
定係你以為個個都同你一樣咁廢

我都係講吓啫
有你咪po啫，冇都冇咩所謂
反正我上哂岸

我以前有個同學會考唔夠14分
retake一年會考25分 phychembio全A
睇人架啫

下次唔好睇唔起人喇 同埋其實柒左就認唔好扮到唔care咁啦
希望你比心機讀大學喇 加油

Master 都畢業

你好意思講出黎

有咩唔好意思

Best6 30升到35 lm

應該ok
19dse 2020retaker
中英LS
233->444
不過Ls睇運

明白

可惜加油我可能過多幾(十?)年都會讀個second degree

真係警世，我同我識嘅人都係升1至2分，唔好expect太多

過來人的分享
認真睇下

你數底OK，肯花時間去做係值搏ge